一項研究將一些堤壩和堤防的破壞與早期的乾旱條件聯繫起來，比如由於暴露在炎熱和乾燥的環境下而形成的裂縫。 受乾旱影響的州的暴雨可能是危險的|Amir AghaKouchak/對話| 2021年10月24日|大眾科學 
 通過採用一些保持信息靈通的新策略，我們可以築起一道堤壩，阻止虛假信息的泛濫。 如何抵禦和反擊今天的假新聞氾濫|Alexandra Witze | 2021年9月16日|學生科學新聞 
 當你在洪水不會造成巨大破壞的地區(比如農田)修建堤壩時，這個標準很適用。 美國土木工程師打破規則，為新奧爾良提供額外的颶風保護。 這些調整可能在艾達期間拯救了這座城市 
 2008年12月，在安德里亞的第二個親戚死於白血病的四個月後，田納西河谷管理局金斯頓化石廠的堤壩被超過10億加侖的煤灰漿沖毀。 《隔壁的煤電廠|》，Max Blau為喬治亞健康新聞報道|，2021年3月22日| 
 如果沒有系統層面的支持，個人決策就像諺語所說的把手指插在堤壩上的荷蘭男孩。 Maggie Koerth (maggie.koerth-baker@fivethirtyeight.com) | 2021年3月11日| 
 一千一百萬的人口，每一件事都像一根手指在堤上。 一個被拋棄的古巴叛逃者的家庭生活和艱難時期|布林-喬納森·巴特勒| 2014年12月19日|每日野獸 
 與此同時，共和黨把自己描繪成在奧巴馬大規模支出的堤壩上插了一根手指。 共和黨的財政定時炸彈霍華德·庫爾茨| 2010年12月2日|每日野獸 
 這是一種冒險的方法，沒有明確的願景，但可能沒有人有明確的願景。 一個有太多計劃的人|每日野獸| 2009年2月10日|每日野獸 
 當他們沿著堤壩的一邊，沿著一個長長的斜坡騎馬或步行時，他們可以瞥見樹間的水。 羅洛在荷蘭|雅各布阿伯特 
 堤壩的形狀很整齊，頂部有兩排樹木裝飾。 羅洛在荷蘭|雅各布阿伯特 
 堤壩很寬，從堤壩到兩邊的低地是很平緩的。 羅洛在荷蘭|雅各布阿伯特 
 他們在巨大的海堤上一路開回來，一路上都很愉快。 羅洛在荷蘭|雅各布阿伯特 
 乘渡船來的乘客在走下堤岸時分成兩派。 羅洛在荷蘭|雅各布阿伯特